[合唱改詞] 《走逃》（原：年少無知）

《走逃》
改編自：《年少無知》

作曲：黃貫中
編曲：黃貫中、劉志遠
原詞：林若寧
原唱：林保怡、陳豪、黃德斌

憔悴的走 惆悵的走
思想於煙圈裡數萬縷
聞說記憶濕了會易銹
頑固的走 迷信的走
東拉西扯講到去白晝
談理想不覺有罪咎

請小心威士忌給的勸告
請小心聽伏特加的控訴

頭痛的走 麻痹的走
金曲收音機裡每夜奏
誰理四肢扯線變木偶
殘缺的走 窮困的走
東奔西跑生計也沒有
營救蒼生更要自救

好幾杯威士忌加冰送到
好幾杯溝伏特加溝到吐 太糟糕

逃走 現實仍醜陋
就在這杯契約下穿梭美夢永不朽
逃走 大路闌珊後
沒預警走到最後天色發白燃亮新一晝

頹廢的走 庸懶的走
天都慌今生挫折未夠
凡有過的剝削似毒咒
甜美的走 矛盾的走
東歪西倒的結構
情愛都失救

逃走 現實仍醜陋
就在這杯契約下穿梭美夢橫渡宇宙
逃走 大路闌珊後
沒預警走到最後一些髮白然後我

逃走 現實仍荒謬
就在笙歌裡拍賣今宵美夢無謂折舊
埋首 既往都不咎
再去知走在醉後終揮發掉糜爛中醒透

參考：劉以鬯《酒徒》

召集三把佬聲

藍字
紅字
橙字
綠字

其中一定有uncle 7

原來遠仔有份編曲

憔悴的酒
惆悵的酒

@柒菇碌叔叔 有人揾你

正解

//就在笙歌裡拍賣今宵美夢無謂折舊//

諗起《四季交易會》
//賣掉舊夢跟舊愁
賣掉伴著我的憂
代換了新愛 才來渡以後
賣掉痛苦買美酒//

威士忌唔啱音

伏特加唔啱音

威士忌溝咗做威士妓
伏特加真係伏特加

好正 見到title已經諗緊係咪
好正支持

正

劉老師

睇完本書嗰晚個人好陰沉

痴線有feel

留名等聽歌

我全都要.jpg

5/10

凡事中庸之道

睇到海明威如果生於香港都要焗住寫武俠小說真係好感觸

死喺樓梯底，壓住一堆原稿紙

醉咗

有冇睇過對倒
我好鍾意劉老師啲作品 特別係佢嘅微型小說

兩個人喺唔同時間唔同視角遇到相同嘅人
嗰種形式幾微妙

阿夕撐住吖
得返你出高質改詞

善巴幾時出

痴線

呢個post 唔計你
都至少有碧落同架夜

日日都出

分別在於我會真心同佢地講加油
因為佢地真係再努力少少就可以好高質
而你已經係高質，要用另一套標準去屌你

支持

小善已經係填詞唔係改詞

你搞錯晒
其實係冇分別

揾個藉口亂hi 人

With great power comes great responsibility

其實我地嗰啲大部分嚴格嚟講係叫重新填詞，又唔近原詞又唔跟原韻

原詞已經好正...

巴打你都會有

仲要出好多力先得
得閒都係會寫堆唔岩音既野

你得嘅

我冇寫過啱音嘅嘢

btw《打錯了》好有趣

酒徒好impressive

7叔一號
7叔二號
7叔三號

三個唱啱啱好

屌你....

i fight,u,u know??

my power powerful

KO you,you sun of bitch

珠玉在前

唔敢同人比

可魚巴打

推返上去

師傳

咁挽歌之聲呢

仲有二胡聲巴打

變態配奀員

狗巴

推到有人唱

X2

召喚柒叔．仨

柒叔心諗：要倚賴我到幾時

Pish

Pishhh

做咩屈我

係咪會有歌聽

點會

7叔有如諸葛亮之於蜀漢

仲未有人唱
拋個磚引下連登歌神先

你係邊隻

咪玩喇夕巴

我係等聽歌個隻

嗰隻我揀咗